明槍難躲，暗針難防

明槍難躲，暗針難防

有流傳千百年的成語：「明槍易躲，暗箭難防」──後也有人寫成「明槍易擋」，不過還是「躲」較傳神，怎麼「擋」？惹不起擋不起，躲得起。

公開的襲擊，古時那長長纓槍一目了然，容易閃躲應對；但暗地裏的攻訐、中傷、靠害，難以辨別，兩面三刀更難提防。

但時移世易，已有點過氣，因為現實更加殘酷，形勢更加兇險。今時今日，是「明槍難躲，暗針難防」。

大家看鰂魚涌公園開槍案，下午3時，光天化日之下，中槍的2男2女年齡在60-80歲，全是親戚，全部姓詹，涉案女子44歲，為姨甥女，本港一間保鑣公司負責人，疑因被侵產（南豐新邨一單位）財務問題，談判不成，「掌心雷」明槍射擊，躲無可躲，結果2死2傷，疑犯被控謀殺，槍枝來源及內情待審。

而最可怕的，就是港人坐地鐵坐船坐車也不安全，那沙中綫豆腐渣工程害人不淺已是後話，目前九巴座位暗藏鐵針事件，一週內6宗，這是已報警的，有些人踩在車廂地面也中招，我也收過乘客腳流血的照片，坐個巴士腿臀腳都會被刺傷，而且都是關愛座，針對老弱傷殘和孕婦的人渣，真是變態，只怕暗針危機處處，防不勝防，或有目的地轉移視線、報復、挑戰，陸續有來。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
弟兄姊妹也要帶眼識人 (林夕)

下一則
下一則
慢熱冰島冰火三重奏 (鄧達智)